怯，你就輸一世！

現時香港走到這個地步，流言滿天飛，無論傳聞共產黨會派解放軍鎮壓，還是會重金聘請刀手無差別攻擊，或者是叫你不要再侮辱中共國國旗國徽，甚至是叫你在前線不要還手，或者說你們要早點解散。

這一切一切，目的只有一個。
就是要抗爭者「恐懼」。
只要你因為「恐懼」而主動犠牲自己的「自由」，那就是極權政府的勝利。
例如有些人會因為害怕「黑社會無差別攻擊」而不敢再穿黑色衣服。
例如有些人會因為害怕「惹怒共產黨」而不敢碰中共國國旗國徽。
例如有些人會因為害怕「被標籤港獨」就不敢高呼「時代革命，光復香港」。
例如有些人會因為害怕「前線被補」而驅動言論勸退前線。

這些都是因為「恐懼」而主動犧牲自己「自由」的例子。
但，我們現在在擂台上，正進行一場生死搏鬥，張家輝都有講過，我地唔可以怯，一怯，就會輸一世！

所以我希望幫助大家克服這種「恐懼」，克服這種會讓我們輸一世的「恐懼」。

甚麼是「恐懼」？怎樣去克服？
恐懼有兩種：

1. 未知的恐懼
「未知的恐懼」，面對著未知的東西，你會自自然然覺得害怕，那是人類的求生本能。

在一片漆黑之中，不知道有甚麼會向你襲來，你一定會覺得恐懼；你準備不足夠就去考試，你不知道自己會不會合格，你一定會覺得恐懼；你在看恐怖電影，你不知道那個時刻會有鬼怪跳出來嚇你，你一定會覺得恐懼。

要克服未知的恐懼，最簡單的方法，就是去推測不同的結果，然後好好想好應對方法，把未知的東西，變成已知的東西，就不會再可怕。

即是如果你身處一片漆黑之中，你可以先思考一下你究竟在哪裡，如果是在你自己家中的廁所，你要懼怕的，大概只有蟑螂，但蟑螂是不會傷害你的，只要你見不到牠，牠就一點也不可怕。

又例如你準備不足就去考試，你可以先思考一下不合格的後果，如果後果非常嚴重，你大概早就好好準備了，考試結果一點也不可怕。

又或者你在看恐怖電影，你先想像一下鬼怪可以在哪個地方跳出來，當他們真的跳出來時，你的反應就大概會變成「我早就猜到啦」而不是害怕了。

2. 已知的恐懼
「已知的恐懼」，就是你明知這樣做會有這個後果，你害怕的，是那個「後果」本身。

身在高架橋上，你會想像如果自己失足，就會跳成粉身碎骨，你會害怕自己粉身碎骨；乘車時沒扣好安全帶，一旦有車禍你就會被拋出車外，你會害怕被拋出車外；遠足時沒有好好補充水份，很容易會中暑暈倒，你會害怕自己暈在山中沒人拯救。

要克服已知的恐懼，一點也不難，只要做事前好好思考，做好準備，把已知的恐懼發生的機率降低，就不會再可怕了。

即是如果你身在高架橋上，你可以先穩穩的踏好腳步，平平實實地走到對岸，那就自然不怕會掉到橋下。
又如果你乘車時好好扣好安全帶，駕駛時小心禮讓，那就自然不會怕被拋出車外。
又或者你在遠足時，帶備足夠的水，還有做好各種防曬惜施，那就自然不會怕因為中暑而暈在山中沒人拯救。

我們已經成功克服了對「出老解」的恐懼，還怕甚麼呢？
其實我們在這場生死搏鬥開始後，已經克服了一個最大的恐懼，這個恐懼叫做「出老解」。

「出老解」意思是中共會派解放軍來鎮壓香港，那亦同時代表一國兩制正式官方地結束，香港變成和中國其他城市一樣。

開始的時候，對家想透過「未知的恐懼」來讓我們對「出老解」害怕，不斷散播謠言，說解放軍已經在邊境準備好，不知道何時會出動，不知道何時會在香港「重演六四」。

但我們香港人的反應呢？就是如下圖：

要是真的，請快點！不要等下星期！

因為我們知道即使解放軍出動，那就不過是一國兩制正式官方地結束罷了，反正現在也早就結束，只是沒有官方宣佈而已。

所以我們不怕，解放軍出動的結果我們一點也不怕，我們還怕你不來呢？

然後中共眼見香港人不怕，他們就改變策略，改用「已知的恐懼」來讓我們對「出老解」害怕，包括推出軍演影片、包括讓流言中加插圖片和錄音，旁敲側擊，希望香港人覺得只要踩到某些紅線，中共就會出動解放軍。

但事實呢？

我們不怕，我們在抗爭時做了更好的準備，我們會蒙面保護自己，我們會阻擋閉路電視，我們讓那支勞役我們的五星紅旗丟進大海裡，而沒有損一兵一卒。

我們用行動降低了勇武抗爭的風險，已知的結果如果沒有發生，就完全不可怕。
對，我們連「出老解」都能克服，還怕甚麼呢？
所以面對害怕的事，我們要理解它、要好好準備，而不是放棄、退縮。
我們不可以因為「恐懼」而主動犠牲自己的「自由」，面對著極權，我們不可以輸。

所以，如果有人提出要收手、我們將會輸、放棄激烈對抗手段、失民心等等時，你要看清，他們這樣說，是因為他們「恐懼」，他們或者會因為「恐懼」而主動犠牲自己的「自由」。

那你就要對他們說：「面對害怕的事，我們要理解它，我們要好好準備，而不是放棄、退縮。」

救救劉細良

麻煩睇睇

推

push

借個位,提提你

出黎嬴翻香港

問問v煞

你係咪fb個方麗娜

麗娜B

Push

推下

推！！

推一下

推！

推上熱門